[
    {
        "qid":"0000154-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) Displasia renal?",
        "answer":"A displasia renal \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o em que as estruturas internas de um ou ambos os rins do feto n\u00e3o se desenvolvem normalmente enquanto no \u00fatero. Durante o desenvolvimento normal, dois tubos finos de m\u00fasculo chamados ur\u00e9teres crescem nos rins e se ramificam para formar uma rede de estruturas min\u00fasculas chamadas t\u00fabulos. Os t\u00fabulos coletam urina enquanto o feto cresce no \u00fatero. Na displasia renal, os t\u00fabulos n\u00e3o se ramificam completamente. Urina que normalmente fluiria atrav\u00e9s dos t\u00fabulos n\u00e3o tem para onde ir. A urina coleta dentro do rim afetado e forma sacos cheios de l\u00edquido chamados cistos. Os cistos substituem o tecido renal normal e evitam que o rim funcione. A displasia renal pode afetar um ou ambos os rins. Beb\u00eas com displasia renal grave afetando ambos os rins geralmente n\u00e3o sobrevivem ao nascimento. Aqueles que sobrevivem podem precisar do seguinte in\u00edcio da vida: - tratamentos de filtra\u00e7\u00e3o de sangue chamados di\u00e1lise - um transplante de rim Crian\u00e7as com displasia em apenas um rim t\u00eam fun\u00e7\u00e3o renal normal se o outro rim n\u00e3o for afetado. Aqueles com displasia leve de ambos os rins podem n\u00e3o precisar de di\u00e1lise ou transplante de rins por v\u00e1rios anos. A displasia renal tamb\u00e9m \u00e9 chamada de displasia renal ou rim displ\u00e1sico multiqu\u00edstico."
    },
    {
        "qid":"0000154-2",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 (s\u00e3o) Displasia renal?",
        "answer":"Os rins s\u00e3o dois \u00f3rg\u00e3os em forma de feij\u00e3o, cada um do tamanho de um punho. Eles est\u00e3o localizados logo abaixo da gaiola tor\u00e1cica, uma de cada lado da coluna. Todos os dias, os dois rins filtram cerca de 120 a 150 litros de sangue para produzir cerca de 1 a 2 litros de urina, que \u00e9 composta de res\u00edduos e l\u00edquido extra. As crian\u00e7as produzem menos urina do que os adultos, a quantidade que produzem depende da idade. A urina flui dos rins para a bexiga atrav\u00e9s dos dois ur\u00e9teres, um de cada lado da bexiga. A bexiga armazena urina. Os m\u00fasculos da parede da bexiga permanecem relaxados enquanto a bexiga se enche de urina. \u00c0 medida que a bexiga se enche de capacidade, sinais enviados para o c\u00e9rebro dizem a uma pessoa para encontrar um banheiro em breve. Quando a bexiga esvazia, a urina sai do corpo atrav\u00e9s de um tubo chamado uretra, localizado no fundo da bexiga. Os rins, ureteres, bexiga e uretra s\u00e3o partes do trato urin\u00e1rio. Mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas nos t\u00f3picos de sa\u00fade da NIDDK, rins e trato urin\u00e1rio."
    },
    {
        "qid":"0000154-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa displasia renal?",
        "answer":"Fatores gen\u00e9ticos podem causar displasia renal. Genes passam informa\u00e7\u00f5es de ambos os pais para a crian\u00e7a e determinam os tra\u00e7os das crian\u00e7as. \u00c0s vezes, os pais podem passar um gene que mudou, ou mutado, causando displasia renal. S\u00edndromes gen\u00e9ticas que afetam v\u00e1rios sistemas corporais tamb\u00e9m podem causar displasia renal. Uma s\u00edndrome \u00e9 um grupo de sintomas ou afec\u00e7\u00f5es que podem parecer n\u00e3o relacionados, ainda que se pense que t\u00eam a mesma causa gen\u00e9tica. Um beb\u00ea com displasia renal devido a uma s\u00edndrome gen\u00e9tica tamb\u00e9m pode ter problemas do trato digestivo, sistema nervoso, cora\u00e7\u00e3o e vasos sangu\u00edneos, m\u00fasculos e esqueleto, ou outras partes do trato urin\u00e1rio. Um beb\u00ea tamb\u00e9m pode desenvolver displasia renal se sua m\u00e3e tomar certos medicamentos prescritos durante a gravidez, como alguns usados para tratar convuls\u00f5es e press\u00e3o arterial alta. Uma m\u00e3e que usa drogas ilegais, como coca\u00edna, durante a gravidez tamb\u00e9m pode causar displasia renal em seu filho n\u00e3o nascido."
    },
    {
        "qid":"0000154-4",
        "qtype":"frequency",
        "question":"Quantas pessoas s\u00e3o afetadas pela displasia renal?",
        "answer":"A displasia renal \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o comum. Os cientistas estimam que a displasia renal afeta cerca de um em cada 4.000 beb\u00eas.1 Essa estimativa pode ser baixa porque algumas pessoas com displasia renal nunca s\u00e3o diagnosticadas com a condi\u00e7\u00e3o. Cerca de metade dos beb\u00eas diagnosticados com esta condi\u00e7\u00e3o t\u00eam outros defeitos do trato urin\u00e1rio.2"
    },
    {
        "qid":"0000154-6",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da displasia renal?",
        "answer":"Muitos beb\u00eas com displasia renal em apenas um rim n\u00e3o t\u00eam sinais da condi\u00e7\u00e3o. Em alguns casos, o rim afetado pode ser aumentado ao nascer e pode causar dor."
    },
    {
        "qid":"0000154-7",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da displasia renal?",
        "answer":"As complica\u00e7\u00f5es da displasia renal podem incluir hidronefrose do rim de trabalho. Um beb\u00ea com displasia renal em apenas um rim pode ter outros defeitos do trato urin\u00e1rio. Quando outros defeitos no trato urin\u00e1rio bloqueiam o fluxo de urina, a urina recorre e faz com que os rins e ureteres incham, uma condi\u00e7\u00e3o chamada hidronefrose. Se n\u00e3o for tratado, a hidronefrose pode danificar o rim de trabalho e reduzir sua capacidade de filtrar sangue. Dano renal pode levar a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (DRC) e insufici\u00eancia renal. - uma infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (UTI). Um bloqueio da urina pode aumentar a chance de um beb\u00ea desenvolver uma ITU. As ITU recorrentes tamb\u00e9m podem causar danos nos rins. - press\u00e3o arterial alta. - uma chance ligeiramente aumentada de desenvolver c\u00e2ncer de rins. Mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas nos t\u00f3picos de sa\u00fade da NIDDK, bloqueio de urina em rec\u00e9m-nascidos e UTIs em crian\u00e7as."
    },
    {
        "qid":"0000154-8",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a displasia renal?",
        "answer":"Os profissionais de sa\u00fade podem ser capazes de diagnosticar displasia renal durante a gravidez de uma mulher usando um ultrassom fetal, tamb\u00e9m chamado de ecografia fetal. Ultrassom usa um dispositivo, chamado transdutor, que rebota ondas sonoras seguras e indolores dos \u00f3rg\u00e3os para criar uma imagem de sua estrutura. O ultrassom fetal \u00e9 um teste feito durante a gravidez para criar imagens do feto no \u00fatero. Um t\u00e9cnico especialmente treinado realiza o procedimento em um escrit\u00f3rio de profissionais de sa\u00fade, um ambulat\u00f3rio, ou um hospital, e um obstetra ou um radiologista interpreta as imagens. Um obstetra \u00e9 um m\u00e9dico especializado em gravidez e parto. Um radiologista \u00e9 um m\u00e9dico especializado em imagens m\u00e9dicas. O paciente neste caso, a m\u00e3e do feto n\u00e3o precisa de anestesia para este procedimento. As imagens podem mostrar defeitos nos rins do feto e outras partes do trato urin\u00e1rio. Os profissionais de sa\u00fade nem sempre diagnosticam displasia renal antes de um beb\u00ea nascer. Ap\u00f3s o nascimento, os profissionais de sa\u00fade frequentemente diagnosticam displasia renal durante uma avalia\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a para uma ITU ou outra condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Um m\u00e9dico usa ultrassom para diagnosticar displasia renal ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea."
    },
    {
        "qid":"0000154-9",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a displasia renal?",
        "answer":"Se a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 limitada a um rim e o beb\u00ea n\u00e3o tem sinais de displasia renal, nenhum tratamento pode ser necess\u00e1rio. No entanto, o beb\u00ea deve ter check-ups regulares que incluem... verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial. - teste de sangue para medir a fun\u00e7\u00e3o renal. - teste de urina para albumina, uma prote\u00edna mais frequentemente encontrada no sangue. Alb\u00famina na urina pode ser um sinal de les\u00e3o renal. - realizar ultrassoms peri\u00f3dicos para monitorar o rim danificado e garantir que o rim funcional continue crescendo e permanece saud\u00e1vel."
    },
    {
        "qid":"0000154-10",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a displasia renal?",
        "answer":"Pesquisadores n\u00e3o encontraram uma maneira de prevenir a displasia renal causada por fatores gen\u00e9ticos ou certas s\u00edndromes gen\u00e9ticas. Mulheres gr\u00e1vidas podem prevenir a displasia renal evitando o uso de certos medicamentos ou drogas ilegais durante a gravidez. Mulheres gr\u00e1vidas devem falar com o m\u00e9dico antes de tomar medicamentos durante a gravidez."
    },
    {
        "qid":"0000154-11",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a displasia renal?",
        "answer":"A perspectiva a longo prazo para uma crian\u00e7a com displasia renal em apenas um rim \u00e9 geralmente boa. Uma pessoa com um rim funcionando, uma condi\u00e7\u00e3o chamada rim solit\u00e1rio, pode crescer normalmente e pode ter poucos, se algum, problemas de sa\u00fade. O rim afetado pode diminuir \u00e0 medida que a crian\u00e7a cresce. Aos 10,3 anos, o rim afetado pode n\u00e3o ser mais vis\u00edvel em raios X ou ultrassom. Crian\u00e7as e adultos com apenas um rim funcionando devem ter check-ups regulares para testar a press\u00e3o arterial alta e danos nos rins. Uma crian\u00e7a com problemas do trato urin\u00e1rio que levam \u00e0 falha do rim de trabalho pode eventualmente precisar de di\u00e1lise ou um transplante de rim. Mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas nos t\u00f3picos de sa\u00fade da NIDDK, rins solit\u00e1rios, di\u00e1lise e transplantes de rins."
    },
    {
        "qid":"0000154-12",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a displasia renal?",
        "answer":"A perspectiva a longo prazo para uma crian\u00e7a com displasia renal em ambos os rins \u00e9 diferente da perspectiva a longo prazo para uma crian\u00e7a com um rim displ\u00e1sico. Uma crian\u00e7a com displasia renal em ambos os rins \u00e9 mais propensa a desenvolver DRC. - precisa de acompanhamento com um m\u00e9dico pedi\u00e1trico que se especializa em cuidar de crian\u00e7as com doen\u00e7a renal. Crian\u00e7as que vivem em \u00e1reas que n\u00e3o t\u00eam um nefrologista pedi\u00e1trico dispon\u00edvel podem ver um nefrologista que cuida de crian\u00e7as e adultos. - pode precisar de di\u00e1lise ou transplante de rim."
    },
    {
        "qid":"0000154-13",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a displasia renal?",
        "answer":"Pesquisadores n\u00e3o descobriram que comer, dieta e nutri\u00e7\u00e3o desempenham um papel na causa ou preven\u00e7\u00e3o da displasia renal."
    },
    {
        "qid":"0000154-14",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a displasia renal?",
        "answer":"- A displasia renal \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o em que as estruturas internas de um ou ambos os rins do feto n\u00e3o se desenvolvem normalmente enquanto no \u00fatero. - Fatores gen\u00e9ticos podem causar displasia renal. S\u00edndromes gen\u00e9ticas que afetam v\u00e1rios sistemas corporais tamb\u00e9m podem causar displasia renal. - Um beb\u00ea tamb\u00e9m pode desenvolver displasia renal se sua m\u00e3e tomar certos medicamentos durante a gravidez, como alguns usados para tratar convuls\u00f5es e press\u00e3o arterial alta. - Muitos beb\u00eas com displasia renal em apenas um rim n\u00e3o t\u00eam sinais da condi\u00e7\u00e3o. Os profissionais de sa\u00fade podem diagnosticar displasia renal durante a gravidez de uma mulher usando um ultrassom fetal, tamb\u00e9m chamado de ecografia fetal. Os profissionais de sa\u00fade nem sempre diagnosticam displasia renal antes de um beb\u00ea nascer. - Se a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 limitada a um rim e o beb\u00ea n\u00e3o tem sinais de displasia renal, nenhum tratamento pode ser necess\u00e1rio. - Pesquisadores n\u00e3o encontraram uma maneira de prevenir displasia renal causada por fatores gen\u00e9ticos ou certas s\u00edndromes gen\u00e9ticas. - Mulheres gr\u00e1vidas podem prevenir displasia renal evitando o uso de certos medicamentos ou drogas ilegais durante a gravidez. A perspectiva a longo prazo para uma crian\u00e7a com displasia renal em apenas um rim \u00e9 geralmente boa. A perspectiva a longo prazo para uma crian\u00e7a com displasia renal em ambos os rins \u00e9 diferente da perspectiva a longo prazo para uma crian\u00e7a com um rim displ\u00e1sico. Uma crian\u00e7a com displasia renal em ambos os rins - \u00e9 mais prov\u00e1vel que desenvolva doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (DRC) - precisa de acompanhamento com um nefrologista pedi\u00e1trico - pode eventualmente precisar de di\u00e1lise ou um transplante de rim"
    }
]